Мы &mdash; IT-изба, ребята, которые обеспечивают IT-поддержку проекту &laquo;[Летняя школа](https://letnyayashkola.org)&raquo; последние 10+ лет.
Нас мало, но мы продолжаем это делать. 
Скорее всего, если вы хотя бы раз что-то делали на ЛШ, так или иначе наши сервисы поучаствовали в этом, будь это почта, боты, сайт или анкета участника.

Почему мы это делаем?
Это весело.
Нам очень не хватает рук, и мы верим, что среди вас есть те, кто хочет разделить с нами это веселье.
Приятно делать полезный проект.

Если ты знаешь питон или что-то про то, как писать в вебе, мы предоставим тебе плацдарм для оттачивания этих навыков.

# Contributing

> TL;DR тут идет техничная часть

Прежде чем брать что-то реализовывать, дай нам об этом знать &mdash; напиши пару строк в телеграм [@shrimpsizemoose](https://t.me/shrimpsizemoose) или [@inn0_le](https://t.me/inn0_le).

Мы очень любим и используем: [Python](https://www.python.org), [Docker](https://www.docker.com) и [SemVer](https://semver.org).

Мы считаем, что явное всегда лучше неявного. Стараемся придерживаться этого принципа во всём и хотим, чтобы это всегда было так.

Все наши проекты пишутся и будут всегда писаться на Python.
Иногда, если нас кто-то кусает, мы что-то пилим на golang, но в этом проекте это происходит редко.
Если ты хочешь написать что-то, например, на haskell, мы, увы, не сможем это принять.
Люди приходят и уходят, а код, который надо поддерживать, остаётся.

У нас есть фронтенд.
Мы не умеем его писать и делаем это медленно.
Но если вдруг будем делать что-то с нуля, это будет какой-нибудь Vue и bootstrap.
В целом, если у вас встаёт дыбом внутренний пурист и вы считаете, что jquery устарела и как же можно их использовать в 202X году, мы не сработаемся.

Ещё мы считаем, что буква «ё» &mdash; лучшая буква в русском алфавите.
И материмся в рабочих чатах.
Довольно часто.
Мы бы и в этом документе матерились, но моралисты сказали, что можно выбрать или мат, или букву «ё», _и мы хоть убей не помним, что же мы выбрали_.
Ещё мы, очевидно, уважаем кавычки-ёлочки.
Не потому что они красивые, а потому что они тоже на букву «ё».

Мы считаем себя прогрессивными, и нас не волнует чья-либо раса, пол и религиозные убеждения.
У любого человека должно быть право на любой невроз, поэтому любые ваши загоны нас абсолютно не волнуют.
Настоящая гонзо-разработка, как в сладких мечтах о том прошлом, которое мы потеряли.
Полная меритократия и киберпанк.
И сейфспейс.
Четыре сейфспейса, если быть точными &mdash; мы же питонисты как-никак.

Мы не учим гуглить, пользоваться гитом или искать правую кнопку мыши и, соответственно, ожидаем, что этому не надо будет учить.
Если остались сомнения или просто хочется оценить свои силы, начать можно с текущих [issues](https://gitlab.com/groups/letnyayashkola/-/issues).
Там актуальные задачи, их надо уметь решать хотя бы на уровне "я, кажется, могу разобраться, где это в коде и/или воспроизвести локально".

Ладно, вот теперь действительно техническая правда о наших проектах.

### Релизы

Весь код собирается в docker образы и релизится нашим CI/CD. Релизы выкатываются с помощью [Ansible](https://www.ansible.com/). CI/CD запускается на пуш тега.

Образы каждого проекта лежат в GitLab Container Registry. При билде нового образа на него вешается два тега: latest и git'овский тег.

Наша рабочая и релизная ветка &mdash; master. Однако наш CI/CD умеет работать и с другими ветками.
Для релизов из других веток мы используем в тегах release candidate (см. semver). Мы никогда не ставим теги rc в master ветке (ну или стараемся этого не делать).

Когда никто не видит, мы пушим в мастер. Форсом. Потому что можем, вот почему.
А ещё мы ходим на наши тачки под рутом. Но вас не пустим.

Поскольку master является ещё и рабочей веткой, нет гарантий, что там лежит стабильный код.
Самый стабильный код можно всегда найти по зарелизенному в prod тегу.

#### Релизы сайтов

У сайтов есть два окружения: staging и prod. CI/CD собирает образ и выкатывает его автоматически на staging.
Релиз на prod осуществляется руками (в смысле надо на кнопку рукой нажать).

#### Релизы ботов

Процесс похож на релиз сайтов, только у ботов всего одно окружение. Формально это staging.


Если ты дочитал досюда и не закрыл страницу, значит, у тебя есть все шансы вписаться к нам.
